% \usepackage{setspace}
% \usepackage{frcursive}
\begin{enumerate}
  \item Dans les deux cas suivants, construire le point $N$ tel que $ABNM$ soit un parallélogramme.
  \begin{multicols}{2}
    \begin{center}
      \begin{tikzpicture}
        \draw[black!40,thin] (0,0) grid[step=5mm] (8,5);
        \coordinate (u) at (5, 1.5);
        \coordinate[label=below left:$A$] (A) at (2, 1);
        \coordinate[label=below right:$B$] (B) at ($(A)+(u)$);
        \coordinate[label=above left:$M$] (M) at (0.5, 3);
        % \coordinate[label=below right:$N$] (N) at ($(M)+(u)$);
        % \foreach \pt in {A,B,M,N} \node[cross=2.5pt,thick] at (\pt) {};
        \foreach \pt in {A,B,M} \node[cross=2.5pt,thick] at (\pt) {};
      \end{tikzpicture}
    \end{center}
    \begin{center}
      \begin{tikzpicture}
        \draw[black!40,thin] (0,0) rectangle (8,5);
        \coordinate (u) at (-1.5, 2.5);
        \coordinate[label=below right:$A$] (A) at (7, 1.5);
        \coordinate[label=above right:$B$] (B) at ($(A)+(u)$);
        \coordinate[label=below left:$M$] (M) at (2, 2);
        % \coordinate[label=below right:$N$] (N) at ($(M)+(u)$);
        % \foreach \pt in {A,B,M,N} \node[cross=2.5pt,thick] at (\pt) {};
        \foreach \pt in {A,B,M} \node[cross=2.5pt,thick] at (\pt) {};
      \end{tikzpicture}
    \end{center}
  \end{multicols}
  \item \begin{enumerate}
    \item Compléter la phrase suivante~:\smallskip

    \begin{cursive}
      Le point $N$ est l'image du point \pointilles[1cm] par \pointilles[4cm] qui transforme $A$ en $B$.
    \end{cursive}
    \item Faire une phrase identique en utilisant d'autres points de la figure.\smallskip
    
    \pointilles
  \end{enumerate}
  \item \begin{enumerate}
    \item Construire les images $L$, $M$ et $N$ des points $C$, $D$ et $E$ respectivement par la translation qui transforme $A$ en $B$.\medskip
    \begin{center}
      \begin{tikzpicture}
        \draw[black!40,thin] (0,0) grid (15,8);
        \coordinate (u) at (8, -3);
        \coordinate[label=left:$A$] (A) at (1, 7);
        \coordinate[label=left:$C$] (C) at (7, 6);
        \coordinate[label=left:$D$] (D) at (1, 3);
        \coordinate[label=left:$E$] (E) at (5, 4);
        \coordinate[label=right:$B$] (B) at ($(A)+(u)$);
        % \coordinate[label=right:$L$] (L) at ($(C)+(u)$);
        % \coordinate[label=right:$M$] (M) at ($(D)+(u)$);
        % \coordinate[label=right:$N$] (N) at ($(E)+(u)$);
        % \foreach \pt in {A,B,C,D,E,L,M,N} \node[cross=2.5pt,thick] at (\pt) {};
        \foreach \pt in {A,B,C,D,E} \node[cross=2.5pt,thick] at (\pt) {};
      \end{tikzpicture}
    \end{center}
    \item Matérialiser par une flèche le déplacement de $A$ vers $B$.
    
    Faire de même avec les trois autres points et leurs images. Que remarque-t-on ?

    {\doublespacing
    \pointilles
    
    \pointilles
    
    \pointilles
    
    \pointilles
    
    \pointilles
    
    \pointilles
    
    \pointilles
    
    }

  \end{enumerate}
\end{enumerate}